《**愛殺17**》（），是一部驚悚推理[台灣偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")，由[張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")、[楊士萱](../Page/楊士萱.md "wikilink")、[陸廷威主演](../Page/陸廷威.md "wikilink")。

## 播出時間

### 首播

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
<th><p>播出日期</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中視數位台.md" title="wikilink">中視數位台</a><br />
（數位頻道同步播出）</p></td>
<td></td>
<td><p>2006年2月19日</p></td>
<td><p>每週日22:00</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p>2006年2月25日</p></td>
<td><p>每週六21:00</p></td>
<td><p>5月6日起，改為21:30播出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/煲劇1台.md" title="wikilink">無線劇集台</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年6月10日</p></td>
<td><p>每週日19:30</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 故事大綱

17岁的夏天，美好的青春，毫无征兆地刹那间结束……

青春的17岁，因为，爱，意外出现了杀机，在17岁的夏天，在刹那间告别……

徐宜真，一個無憂無慮的青春少女，當双胞胎妹妹宜靜意外死亡后，她試著在真爱的抚慰下走出傷痛...却无意中发觉妹妹的早逝其实只是某些血色真相的冰山一角...

鄒克強，一个改邪归正的回头浪子，努力想給弟弟鄒克傑跟自己一片新蓝天，却突然弟弟克傑蒙冤成為杀人犯而含冤自杀。恨之入骨的他誓言血债血还洗清冤枉；唯一能平息他胸口疯狂怒火的人，卻是被害者的姊姊宜真...

17岁少女徐宜靜的意外死亡，原本伤痛似乎可以由时间缓解；而當這個看似简单的謎團逐漸被抽絲剝繭、多年谎言逐渐破灭、盘根错节的各种真相慢慢被拼湊还原之後，眾人能接受极端殘酷的真相嗎？

## 人物介紹

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>粵語配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><center>
<p>徐宜真<br />
（童年：<a href="../Page/TPE48.md" title="wikilink">陳詩雅</a>）</p></td>
<td><p>女，十七歲，雙胞胎中的姊姊<br />
中原、雅娟之長女<br />
宜靜雙胞胎姊姊，小時候和妹妹在泳池邊搶洋娃娃雙雙溺水後開始對水有恐懼症<br />
嘉緯女友</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/何璐怡.md" title="wikilink">何璐怡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>徐宜靜<br />
（童年：<a href="../Page/TPE48.md" title="wikilink">陳詩媛</a>）</p></td>
<td><p>女，十七歲，雙胞胎中的妹妹，高校普通科二年級<br />
中原、雅娟之次女<br />
宜真的雙胞胎妹妹<br />
6歲時被綁架還差點被掐死<br />
小時候和姊姊在泳池邊搶洋娃娃雙雙溺水後開始有氣喘病，休學一年<br />
喜歡林嘉緯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>阿 Cat<br />
</p></td>
<td><p>女，十七歲，天使與魔鬼的化身<br />
假扮宜真與客人玩S<br />
與愛琳都是援交妹</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/楊士萱.md" title="wikilink">楊士萱</a></p></td>
<td><center>
<p>林嘉緯</p></td>
<td><p>男，十八歲。兼任宜真、宜靜家教，是宜真父母所認可的男朋友<br />
冷靜、成熟的品學兼優的高中生<br />
游美琴之子<br />
與宜真交往</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃榮璋.md" title="wikilink">黃榮璋</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陸廷威.md" title="wikilink">陸廷威</a></p></td>
<td><center>
<p>鄒克強</p></td>
<td><p>男，二十一歲，改邪歸正的小混混，賣Ａ貨網拍<br />
鄒克傑的哥哥<br />
喜歡宜真<br />
被沙也迦喜歡<br />
克傑自殺後全力投入查明真相並還克傑清白</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/沈時華.md" title="wikilink">沈時華</a></p></td>
<td><center>
<p>梁雅娟</p></td>
<td><p>女，四十三歲，高校校長<br />
徐中原之妻，宜真、宜靜的母親</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/雲中岳_(演員).md" title="wikilink">雲中-{岳}-</a></p></td>
<td><center>
<p>徐中原</p></td>
<td><p>男，四十七歲，過氣的著名建築師，宜真、宜靜的父親<br />
秘密與美琴交往</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李詠嫻.md" title="wikilink">李詠嫻</a></p></td>
<td><center>
<p>游美琴</p></td>
<td><p>女，四十五歲，新聞節目主持人，嘉緯的母親，徐中原的情婦<br />
新聞主播<br />
大幅報導宜靜身亡的新聞<br />
為了收視率，也為了討好情夫，以伸張正義之名，濫用媒體的權威，提前對少年嫌犯定罪，使得少年被迫自殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/吳中天.md" title="wikilink">吳中天</a></p></td>
<td><center>
<p>楊仁佑</p></td>
<td><p>男，三十二歲，前任學校化學老師<br />
因性騷擾宜真被開除<br />
醜聞爆發以後，受到其他老師唾棄，不但丟了工作，老婆也走了，於是他決心報復，要向宜真一家討回公道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>張毓晨<br />
（<a href="../Page/張家慧.md" title="wikilink">張家慧</a>）</p></td>
<td><center>
<p>鍾語雯</p></td>
<td><p>女，二十五歲，學校英文老師<br />
楊仁佑外遇對象<br />
深愛楊仁佑並相信他的清白，全力幫助他脫罪</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/石菁菁.md" title="wikilink">石菁菁</a></p></td>
<td><center>
<p>沙也迦</p></td>
<td><p>女，二十一歲，克強的事業好夥伴兼好麻吉，個性直爽、大方、潑辣，私下面對克強卻癡心守候<br />
外表中性、堅強。內心面對克強情感卻堅定固執，她默默付出一切，幫忙整理家務、照顧克強的弟弟小傑<br />
</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張頌欣.md" title="wikilink">張頌欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/張善傑.md" title="wikilink">張善傑</a></p></td>
<td><center>
<p>鄒克傑<br />
（童年：<a href="../Page/王欣逸.md" title="wikilink">王欣逸</a>）</p></td>
<td><p>男，十七歲，高校電子科二年級，喜歡宜靜<br />
鄒克強的弟弟<br />
被誤認為是殺害宜靜的人<br />
最後從新大樓跳樓自殺，送醫幾天後不治。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鍾欣怡.md" title="wikilink">鍾欣怡</a></p></td>
<td><center>
<p>謝愛琳<br />
小愛／貓眼</p></td>
<td><p>女，十七歲，宜靜密友，個性單純傻氣<br />
是援交妹<br />
討厭宜真<br />
德智體群美都不如意的學生，充滿自卑，但在放學後的打扮與自信就與平日判若兩人了<br />
她打從心底崇拜著宜靜，她是宜靜的好友，宜靜死後，她開始擔心自己被全世界拋棄....</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林雅婷.md" title="wikilink">林雅婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別演出

  - [黃健瑋](../Page/黃健瑋.md "wikilink") 飾 王警官
  - [林立洋](../Page/林立洋.md "wikilink") 飾 林鴻耀
  - [黃星倫](../Page/黃星倫.md "wikilink") 飾 孫少龍
  - [李運慶](../Page/李運慶.md "wikilink") 飾 服務生
  - [劉曉憶](../Page/劉曉憶.md "wikilink") 飾 謝愛琳媽媽

## 電視劇歌曲

### 流行音樂

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲別</strong></p></td>
<td><p><strong>歌名</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱者</strong></p></td>
<td><p><strong>作詞</strong></p></td>
<td><p><strong>作曲</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>片頭曲</p></td>
<td><p>口袋的天空</p></td>
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/姚若龍.md" title="wikilink">姚若龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/于京延.md" title="wikilink">-{于}-京延</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>片尾曲</p></td>
<td><p>隱形的翅膀</p></td>
<td><p>張韶涵</p></td>
<td><p><a href="../Page/王雅君.md" title="wikilink">王雅君</a></p></td>
<td><p>王雅君</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>插曲</p></td>
<td><p>永晝</p></td>
<td><p>張韶涵</p></td>
<td><p>-{<a href="../Page/嚴云農.md" title="wikilink">嚴云農</a>}-</p></td>
<td><p>William Doulgas<br />
Lady John Scott</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>絕不</p></td>
<td><p>張韶涵</p></td>
<td><p><a href="../Page/深白色.md" title="wikilink">深白色</a></p></td>
<td><p>深白色</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我的最愛</p></td>
<td><p>張韶涵</p></td>
<td><p>于光中/陳偉</p></td>
<td><p>陳偉</p></td>
<td><p>徐宜靜哼唱一小段</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>見習愛神</p></td>
<td><p><a href="../Page/Twins.md" title="wikilink">Twins</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李焯雄.md" title="wikilink">李焯雄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伍樂城.md" title="wikilink">伍樂城</a></p></td>
<td><p>鈴聲</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 古典音樂

|                                      |                                |        |
| ------------------------------------ | ------------------------------ | ------ |
| **曲名**                               | **作曲者**                        | **備註** |
| Nocturne in E-flat major Op. 9 No. 2 | [蕭邦](../Page/蕭邦.md "wikilink") | 出現於第一集 |

<big>**配樂作曲、編曲：嘉莉錄音工坊**</big>

## 拍攝場景

|                                                  |                   |        |
| ------------------------------------------------ | ----------------- | ------ |
| **地點**                                           | **場景**            | **備註** |
| 《[國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink")》         | 化學實驗室、國泰樹         |        |
| 《[國立臺北大學](../Page/國立臺北大學.md "wikilink")》三峽校區     | 教室主景              |        |
| 《[開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink")》             | 校園主景、校長室、教師辦公室、女廁 |        |
| 《[臺北市立育成高級中學](../Page/臺北市立育成高級中學.md "wikilink")》 | 新大樓游泳池            |        |
| 《[明池國家森林遊樂區](../Page/明池國家森林遊樂區.md "wikilink")》   | 度假中心、小木屋、湖        |        |
| 《[美麗華購物中心](../Page/美麗華購物中心.md "wikilink")》       | 摩天輪               |        |
| 台北市信義區《Room18夜店》                                 | X-Zone            |        |

\[1\] \[2\] \[3\] \[4\] \[5\] \[6\] \[7\] \[8\] \[9\] \[10\] \[11\]
\[12\] \[13\] \[14\] \[15\] \[16\]

## 爭議

本劇在中視播出第一集時，因內容涉及[血腥與](../Page/血.md "wikilink")[暴力](../Page/暴力.md "wikilink")，而遭投訴「內容過於血腥暴力，會教壞小孩」；因此，中視在播第二集時，以「基於專業素養與社會良心」為由，自行刪除約40分鐘的戲。

之後，本劇在八大綜合台播出時，[國家通訊傳播委員會](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")（NCC）對本劇處以[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")20萬元[罰鍰](../Page/罰鍰.md "wikilink")；理由是本劇內容涉及校園恐嚇、勒索，[網路聊天內容談到](../Page/網路聊天.md "wikilink")[強姦](../Page/強姦.md "wikilink")、[殺人](../Page/殺人.md "wikilink")、[援交與](../Page/援交.md "wikilink")[自殺](../Page/自殺.md "wikilink")，恐對[青少年有不良影響](../Page/青少年.md "wikilink")。該劇編劇小組成員陳昭如認為，中視的處理方式「粗暴地肢解並扭曲原創者的作品」，NCC的處理方式「實在讓我們對台灣的[言論自由與創作環境感到寒心](../Page/言論自由.md "wikilink")」。

2006年7月13日，本劇劇組召開[記者會](../Page/記者會.md "wikilink")，批評NCC「開倒車重現[電檢制度](../Page/電檢.md "wikilink")」；江豐宏揚言，若NCC堅持罰款，他們將到NCC抗議。

## 金鐘獎入圍

在2006年臺灣[第41屆金鐘獎入圍名單中](../Page/第41屆金鐘獎.md "wikilink")，本劇一舉獲得七項入圍。本劇獲入圍最佳戲劇節目獎；張韶涵以雙重角色的演繹，首度問鼎戲劇節目最佳女主角獎；飾演女主角母親的沈時華也出現在戲劇節目最佳女配角入圍名單中。另外，其他的入圍獎項還包括戲劇節目編劇、剪輯、音效、燈光。這些獎項的入圍不僅給予劇組肯定，也為此劇之前被NCC罰款的事件出了一口氣。

## 獲獎與入圍

### [第41屆電視金鐘獎](../Page/第41屆金鐘獎.md "wikilink")

<table style="width:144%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 32%" />
<col style="width: 22%" />
<col style="width: 80%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獲提名</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《愛殺17》</p></td>
<td><p>戲劇節目獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張韶涵.md" title="wikilink">張韶涵</a></p></td>
<td><p>戲劇節目最佳女主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈時華.md" title="wikilink">沈時華</a></p></td>
<td><p>戲劇節目最佳女配角</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>陳世-{杰}-、謝叔芳、陳惠真、陳昭如</p></td>
<td><p>戲劇節目最佳編劇獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>何君惠</p></td>
<td><p>最佳剪輯獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>宋偉</p></td>
<td><p>最佳燈光獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>吳嘉莉</p></td>
<td><p>最佳音效獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視率

### 中視週日晚間首播

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映日期</p></th>
<th><p>集數</p></th>
<th><p>平均收視</p></th>
<th><p>收視排名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2006年2月19日</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1.90</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年2月26日</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2.04</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年3月5日</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1.88</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年3月12日</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1.88</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年3月19日</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年3月26日</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1.95</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年4月2日</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>2.00</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年4月9日</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>1.94</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年4月16日</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2.21</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年4月23日</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>2.20</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年4月30日</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>2.18</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年5月7日</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>1.80</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年5月14日</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>最終回</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視</p></td>
<td><p>2.00</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - <small>由AGB尼爾森調查，調查範圍為四歲以上收看電視之觀眾。
  - 同期收視冠軍為《[愛情魔髮師](../Page/愛情魔髮師.md "wikilink")》。
  - 本劇實際集數為14集</small>

## 製作團隊

  - 監製：陳芷涵
  - 製作人：江豐宏、梁漢輝
  - 編審：程芳倩、黃家新、王臨俐
  - 編劇統籌：陳世-{杰}-
  - 編劇：謝叔芳、陳惠真、陳昭如、吳小分
  - 導演：劉議鴻、林清振
  - 製作公司：三匠影視有限公司

<!-- end list -->

  - 策劃：張臻䔶
  - 統籌：吳璨琦、徐志怡
  - 副導演：沈正傑、郭春暉
  - 場記：劉倪菲
  - 製片：羅世宏、郭啓芳
  - 執行製作：林書弘
  - 執行助理：陳俊吉、施佩君
  - 後製製片：林曉君
  - 行政協調：王千富
  - 會計：陳淑玲
  - 攝影師：李志強
  - 攝影助理：丁保誠、黃國揚
  - 燈光師：宋偉
  - 燈光助理：周俊憲、周煒凱
  - 美術：蒲世誠
  - 美術助理：鍾欣謹、江文淨
  - 造型：許曉蓁個人造型工作室
  - 梳化：李易信、游麗光
  - 梳化助理：林宜慧
  - 服裝：陳亦君、許曉玲
  - 劇照：TOMMY
  - 攝影器材：合瑪製作公司
  - 剪輯後製
      - 快速前進：何君惠
  - 音樂：吳嘉莉
  - 音效：喬治
  - 錄音：嘉莉錄音工房
  - 後製動畫：深入科技有限公司
  - 三匠官網：吳怡潔
  - 黑暗之新網頁：李煜煌
  - 行銷統籌：蔡妃喬
  - 活動企劃：江忠一、鄭佳恬、鄭惠文、薛皓
  - 專案企劃：張晉榮、蔡慧穎、郭佩真
  - 公關宣傳：李莉莎
  - 戲劇包裝：黃偉成、劉文足、陳雅琦
  - 平面視覺設計：孫寓恆、姜佑駪、黃筱筑
  - 3D視覺設計：劉慶賜、呂志韋
  - 平面攝影：陳志昇
  - 市場行銷：王金雯、陳君萍
  - 網頁設計：何聖文、黃宜珊

## 外部連結

  - －八大

  -
  -
  -
## 參考文獻

## 作品的變遷

[Ai愛殺17](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Ai愛殺17](../Category/2006年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Ai愛殺17](../Category/中視電視劇.md "wikilink")
[Ai愛殺17](../Category/八大電視劇.md "wikilink")
[Category:高中背景電視劇](../Category/高中背景電視劇.md "wikilink")
[Category:台灣校園劇](../Category/台灣校園劇.md "wikilink")
[Category:台灣懸疑劇](../Category/台灣懸疑劇.md "wikilink")
[Category:心理驚悚電視劇](../Category/心理驚悚電視劇.md "wikilink")
[Category:台灣犯罪劇](../Category/台灣犯罪劇.md "wikilink")
[Category:雙胞胎題材電視劇](../Category/雙胞胎題材電視劇.md "wikilink")
[Category:台灣推理劇](../Category/台灣推理劇.md "wikilink")
[Category:校園暴力題材電視劇](../Category/校園暴力題材電視劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")

1.  [愛殺17幕後紀實](https://missingmi.tian.yam.com/posts/2771780)
2.  [中壢中央大學正式開拍第一場](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269083188)
3.  [三峽台北大學](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269084073)
4.  [小倆口，愛吵架！](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269084494)
5.  [張毓晨、吳中天，真強悍！](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269085947)
6.  [美麗華摩天輪](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269086301)
7.  [重頭戲來嚕！](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269087105)
8.  [宜蘭明池](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269088071)
9.  [徐宜靜墜樓、鄒克傑跳樓](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269088192)
10. [愛殺三角戀](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269090068)
11. [辛苦的另一群＝愛殺的幕後功臣](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269090528)
12. [桃園開南管理學院](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269090725)
13. [宜靜的秘密基地＝X-Zone大公開](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269091517)
14. [拍戲＝靜與小傑喪禮](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269092041)
15. [拍戲＝跳水？落水？](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269133126)
16. [拍戲＝鄒克強、林嘉緯跳水救人......](http://mypaper.pchome.com.tw/lovedrama/post/1269134347)